港人餐廳「保護傘」遭人惡意潑糞 高雄市議員黃捷憤怒譴責

挺反送中港人餐廳「保護傘」遭人惡意潑糞 黃捷憤怒譴責

2020/10/16 16:00
〔即時新聞／綜合報導〕由香港「反送中」運動律師黃國桐發起、讓流亡香港年輕人在台灣工作的餐廳「保護傘」，今（16）日中午竟有一名持裝滿雞糞水桶的男子闖入，直接將雞糞潑灑在櫃台，導致餐廳被迫停業兩日，高雄市議員黃捷也強烈譴責，要求「有心人士停止暴行」。

位於台北市大安區的餐廳「保護傘」，藉由讓流亡香港年輕人在台灣工作的方式來實際力挺，今天中午卻遭到潑糞；警方表示，該餐廳今日剛營業不久，突然有名穿著帽T、戴口罩，手提裝有激憤的塑膠桶的男子闖入，並往櫃台內潑灑，隨後轉身逃竄，櫃台、餐具以及員工全遭波及，轄區北市大安警分局據報後已組成專案小組積極展開偵辦。

高雄市議員黃捷表示，這次潑糞事件針對性相當濃厚，不免讓人想起何韻詩在台北被統促黨成員潑漆，以及黃之鋒來台險被白狼兒子張瑋等人「暴力接機」等事件，「令人感到憤慨」。

黃捷強烈譴責這樣的暴力行為，要請那些有心人士停止暴行，並堅定表示「你們的手段再怎麼骯髒低劣，都不會傷害到台灣人民支持香港、追求自由民主的決心」。

黃捷向香港手足及台灣民眾喊話，「威脅不斷逼近，港台越要團結一心，請大家共同關注，除了守住台灣民主的堡壘，也守護受迫的港人」。

歡迎拍照

將淋屎果個送去支那就差唔多

黃捷 高雄市議員

就在今日稍早，一名身穿黑色帽T戴口罩的人進入台北 保護傘 Aegis 餐廳，並拿著一桶雞糞朝店長以及廚房內部潑灑後迅速逃離。

保護傘是由香港反送中抗爭者義務律師黃國桐在台北開設的餐廳，提供因反送中運動流亡來台的香港手足合法工作機會與庇護場所，因此今日的潑糞事件針對性十分濃厚，不免也讓人想起何韻詩在台北被統促黨成員潑漆，以及黃之鋒來台險被白狼兒子張瑋等人「暴力接機」等事件，令人感到憤慨。

我要強烈譴責這樣的暴力行為，請那些有心人士停止暴行！因為你們的手段再怎麼骯髒低劣，都不會傷害到台灣人民支持香港追求自由民主的決心。我也要向香港手足及台灣民眾喊話，威脅不斷逼近，港台越要團結一心，請大家共同關注，除了守住台灣民主的堡壘，也守護受迫的港人。

土共透過潑屎統一台灣

多謝你班統促黨成日提醒台灣人恐共添呀

撐港餐廳「保護傘」遭人惡意潑糞 民進黨：強烈譴責
新頭殼newtalk | 謝莉慧 綜合報導
發布 2020.10.16 | 16:37

針對香港「反送中」抗爭運動的義務律師黃國桐於今年協助在台尋求庇護的香港人維持生計而開設的餐廳「保護傘Aegis」遭人惡意潑糞一事，民主進步黨發言人顏若芳今（16）天表示，台灣是民主法治國家，這樣的行為明顯違法，進入他人營業場所用潑糞的方式破壞，更是相當刻意的違法行徑。

民進黨對於這樣的行為表示譴責，業主並已向警方報案，我們相信警方一定會儘速查明真相，並向社會說明，以彰法治。

Where is KMT

抗暴之戰｜流亡港人在台餐廳「保護傘」遭潑糞 疑犯逃走身影曝光

警方較早前公佈拍攝到疑犯背影的閉路電視畫面。畫面見一名黑衣人犯案後拿着空桶跑走。警方已根據有關畫面掌握疑犯動向和所乘搭的交通工具，現正積極追查。

上次有條女又係畀人淋屎
今次又係淋屎
除咗玩屎仲識做啲乜

好撚低莊
第二大經濟體就這樣？ 有點擔心

「保護傘」餐廳遭潑糞 北市府：柯文哲嚴厲譴責

2020/10/16 17:32
〔記者楊心慧／台北報導〕協助在台尋求庇護香港人維持生計的「保護傘」餐廳，今天中午竟遭人潑穢物，保護傘緊急在臉書上PO文說，今、明兩天暫時未能營業。據了解，今天中午店裡有兩桌客人，有個身穿黑色帽T、戴著口罩的男子進入，提著一桶雞屎到廚房潑灑後，隨即離去，由於廚房有廚具和食材，保護傘損失極大。對此，台北市政府表示，柯文哲對於該暴力行為，已經要求警察局全力查辦，嚴厲譴責暴力行為，並請警察局全力緝凶。

台北市政府副發言人戴于文說，柯文哲市長第一時間即掌握最新的情況，戴于文轉述柯文哲對於該暴力行為，已經要求警察局全力查辦，務必盡速緝拿凶手。

戴于文說，台北是民主、自由、法治的城市，絕對不能容許暴力事件侵害善良的人民，市長已要求警察局全力緝凶。

香港去年發生「反送中」運動，許多參加抗爭的港人來台尋求庇護，「反送中」抗爭者義務律師黃國桐開設「保護傘」餐廳，提供在台尋求庇護的港人工作，讓他們維持生計，不少支持「反送中」的台灣民眾也常捧場，展現對香港人的支持。

未料，「保護傘」餐廳，今天中午竟遭人潑穢物，一名男子持裝有雞糞的桶子，徒步進入店家，走到廚方潑去，目前台北市警察局大安分局正擴大調閱案發地周邊監視器畫面追緝嫌犯。

有窮人既地方就會有鬼

你有去過保護傘嗎？

經過
還沒時間去用餐

從外面看起來你覺得舒服嗎？

相信台灣會做嘢，上次淋hocc 嗰個都拉咗

小小的店，蠻乾淨的
當然座位比香港的大
每次去香港吃車仔麵覺得座位很擠

很快會破案的

香港車仔面現在感覺不道地了

現在有香港國安法
可能很難再過去吃了